★移民Vs港樓 一幅圖睇晒歐洲投資移民門檻

移民

港樓

近日移民又成為話題，但傳統的英美澳加投資移民門檻高，一般香港人未必有資格申請。到底移民到歐洲還有甚麼選擇？

TOPick向移民顧問關景鴻查詢，他指部分歐洲國家可選擇買樓作投資移民，較有保障：

1. 英語國家首選愛爾蘭

關景鴻指，愛爾蘭為英語國家，投資移民門檻亦較英國低，申請人需證明有200萬歐元資產，其中要投資100萬歐元（約844萬港元），而英國則需200萬英鎊，約1,940萬港元。

他表示，愛爾蘭不能以買樓作投資移民，雖然官方沒有列明需投資的實際項目，但投資在福利房（公屋）及老人院等社會福利項目可被優先考慮。

愛爾蘭要求申請者每年在愛爾蘭居住7日，較英國的9個月門檻低。

2. 葡萄牙樓價低

葡萄牙是其中一個可買樓移民的國家，需50萬歐元（約422萬港元），可購買商業樓宇或住宅、甚至投資地皮，需投資5年。

關景鴻指，50萬歐元可在葡萄牙市區購買2,000至2,500呎的別墅。買樓的用途並沒有明確限制，自住、放租或空置均可。申請者需在第1年住滿7天，並在以後每2年住滿14天。

【延伸閱讀】 想離開香港？一圖睇晒投資移民門檻

3. 西班牙樓價較高

西班牙同樣可以買樓移民，其門檻同為50萬歐元（約422萬港元）及投資5年，50萬歐元可在巴塞羅那或馬德里等地區買入約800至1,000呎的2房至3房單位。另外，亦要每次續期時到西班牙一次，但沒有居住要求。

4. 意大利需約30萬歐元

意大利買樓投資移民需約30萬歐元（約211萬港元），同樣為投資5年。關景鴻指，意大利可以30萬歐元購買約2,000呎獨立屋，亦為不錯的選擇。

申請永久居留權的人士需每半年到一次意大利，並有獨立穩定的經濟來源，非工資收入不低於每年3.1萬歐元（約26萬港元）。

5. 希臘經濟低迷

相比之下，希臘買樓投資移民的門檻更低，約25萬歐元（約211萬港元）即可，可買到2,000至2,500呎別墅。但關景鴻指，希臘的經濟低迷，二手市場不活躍，及後想放售或有難度。他建議先考慮愛爾蘭、西班牙及葡萄牙等國家才考慮希臘。

6. 南歐國家馬爾他

馬爾他為南歐的微型國家，佔地不足香港的8分之一，人口約有42萬，投資門檻為35萬歐元（約295萬港元）及5年；但同時要以15萬歐元（約126萬）購買馬爾他政府債劵及向馬爾他國家發展及社會基金捐贈約65萬歐元（約548萬港元），合共約115萬歐元。

移民馬爾他可取得歐盟護照及歐盟公民身份，有免費教育等福利。

謝

一千萬買hk空氣樓最

老貓移去邊?

lm

其實對好多人來講

個重點是香港堆廢柴係歐洲，美國 搵唔返香港個收入

種族
語言
關係網
都有

00打後 一堆人回流
(撈唔惦就話人歧視自己 一堆賤種狗)

就用保險，金融來講
語音能力連人地掃街果件都好過你
人際關係網又無
點sell service 出去比人

又好像何志平 呢堆
係香港打橫來行 係歐美一早被人捉鬼左

澳洲有條友 收支那黑金
成個黨要同佢割席 最多比少少面子 要佢自己走(因為人地選票 民意 投出來

香港果種死唔辭職 根本唔work
自己唔走 等住被人踢出去)
假博士
鉛水
死都唔走

總之個關鍵是支那為左統戰香港
貼左好多錢 令香港好多人 收入遠高於其實際能力 呢班人 出到外國

你有無12個BITCOIN?

外媒報道，港人想去的地南太平洋島國瓦努阿圖，宣佈接受比特幣Bitcoin支付投資移民，換言之只需40多個比特幣，就可以買到一個國籍。

瓦努阿圖此舉是全球首個可以接受比特幣購買國籍的國家，根據瓦努阿圖20萬美元移民經費作計算，比特幣境外現價報逾4,800美元，故以42個比特幣，就可以移民到這個快樂的國度。

雖然中國禁比特幣交易後，曾令其價格一沉。不過，自日前突破4,600美元後，昨日一度升至4,854美元的逾1個月高位，急挫後收復失地。

謝志峰咪係囉
移左去加拿大, 洗晒D錢, 無計死返黎香港

佢係加拿大, 坐食山崩

個個國家都寫每年最少住幾日
根本唔係真心走果隻啦只係想留條後路

移去台灣都好危險

係外國(支那friend國)比拉, 直接押返支那

應該爭取 BNO + IELTS 8.5分 以上 移民英國打個折

厄瓜多爾19萬
攞個護照脱支那籍

南美洲的厄瓜多爾條件容易許多，其更曾被美國《國際生活》（International Living）評為最佳退休宜居地之一。申請人需在當地銀行存入至少2.5萬美元（約新台幣76萬元），若要攜帶家眷，每人只要加500美元（約新台幣1萬5000元），成功申請後可獲永久居留權，住滿3年就能入籍。

你鬼有錢移

when 1478 rise to $100

蓋清會舉報你

In your dream

好想去意大利

希臘

歐洲支那黎

以前做間細公，有8成舊同事都喺加拿大回流返來，個邊根本無工比到牠們

識通渠就好吃香

移民希臘既錢
係香港分分鐘首期都未夠

老貓，早喲瞓
應該有機會既

移去希臘有乜做？

咩工種

Lm

想同游B離開香港一齊生活
移民去邊度好？

聖鬥士

處女島

想去加拿大

美國咁平?

剩係識炒炒賣賣，鬼要你做咩
睇下人地 黃仁勳，趙小蘭

美國一向平
而且美國夠大，點似得歐洲某d英語小島國咁排外呢

但佢三百幾萬係要開公司果種定買下物業就ok先？

餵貓

請都唔去
啲黑人拉丁人white trash撚到你死

好多廢老連人地語文唔識講又唔學
本身又冇技能
又唔願做低下層工
咪話人歧視佢囉

廢老連八達通都話勁難用

當買本護照
實際過去都唔知做咩好